<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en"><foreign xml:lang="tru"><!-- Insert Syriac title -->ܡܰܟ݂ܬܰܒـܙܰܒـܢܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝـܢ</foreign> / <!-- Insert transliterated title -->Maxtabzabno d Ṭurcabdin</title>
                <title level="s">Šlomo Surayt Corpus</title>
                <author><name><forename>Afrem</forename><surname>Can</surname></name></author>
                <sponsor>Freie Universität Berlin</sponsor>
                <sponsor>Beth Mardutho: The Syriac Institute</sponsor>
                <sponsor>Stockholm University</sponsor>
                <sponsor>St Ephrem Syriac Orthodox Monastery in the Netherlands</sponsor>
                <sponsor>Midyat Süryani Kültür Dernegi</sponsor>
                <funder/><!-- You can list funders seperate from sponsors -->
				<funder>Erasmus+ Programme of the European Union (Project Number 2017-1-DE01-KA203-003573)</funder>
                <funder>Freie Universität Berlin</funder>

                <editor role="editor">
          <name><roleName>Prof. Dr.</roleName><forename>Shabo</forename><surname>Talay</surname></name>
        </editor>
        <!-- Repeat editor role for each individual editor -->
                
                <respStmt>
                    <resp>TEI XML encoding by</resp>
                    <name><!-- Insert the name of the person responsible for this conversion -->Jean Yoseph</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name>SAOP-BerlinTeam</name>
                </respStmt>
                
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                    <placeName><!-- Who is responsible for distributing this info? That is: who hosts the server? -->
						Beth Mardutho: The Syriac Institute
					</placeName>
                </distributor>
                <authority>Šlomo Surayt Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://surayt.bethmardutho.org/1101</idno><!-- This is where you assign a URI number (repalce the #) - each XML file needs a unique number -->
                <availability><!-- Are these texts Open Access? If so, you can just leave this section as is -->
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
                        <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                    <ab><note><!-- You may want to add a note here explaining the open access policy --></note></ab>
                </availability>
                <date calendar="Gregorian">2019</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc xml:id="sourceDesc1">
                    <bibl>
                        <title><!-- Insert title of the work here --></title>
                        <author><!-- Insert author of the work here --></author>
                        <note><p><!-- Add any necessary notes about the original publication --></p></note>
                    </bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p><!-- Insert brief description of the Surayt Project -->
					Surayt-Aramaic Online Project (SAOP) aims at developing the Surayt-Online course for intermediary and advanced levels (B1-2, C1 and C2) and producing additional linguistic material for the teaching of Surayt (also known as Turoyo).
				</p>
            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
            <profileDesc>
                <langUsage>
                    <language ident="tru">Surayt/Turoyo dialect of Neo-Aramaic</language>
                </langUsage>
            </profileDesc>
            <revisionDesc>
                <change when="2019-11-12">Created: file</change><!-- Insert date of file creation YYYY-MM-DD format-->
                <change><!-- Repeat the change element as often as necessary when the files are updated --></change>
            </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body><!-- Text goes here -->
            <div type="surayt">
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.1" corresp="test.latn.1"/>
                    <!-- The xml:id and corresp id system is how you can align paragraphs. The "xml:id" declares an identity for this paragraph, and the corresp links it to another paragraph that has a declared name elsewhere -->
                    <!-- So, we need a system in place that can easily be reproduced to label paragraphs -->
                    <!-- I might recommend something like this: filename.text.1 where you replace "filename" with whatever you're calling the file, text represents the surayt text (as opposed to transcription below) and then the paragraphs are numbered sequentially -->
					ܛܘܪܥܰܒܕܝܢ ܚܰܐ ܡܰܩ ܩܠܝܡܶܐ ܕܒܶܝܬ݂ܢܰܗܪܝܢ ܝܐ ܘܟܳܢܳܦܰܠ ܒܘ ܡܰܕܷܢܚܐ ܕܘ ܓܰܪܒܝܐ ܕܡܷܪܕܶܐ ܐܝ ܡܕ݂ܝܬܐ. ܟܷܬܠܶܗ ܝܘܪܟ݂ܐ ܘܥܘܠܝܐ ܒܕܰܪܓ݂ܐ ܡܷܨܥܳܝܐ. ܥܰܬܝܪܐ ܝܐ ܒܰܩ ܩܷܪܝܰـܘܳܬ݂ܶܐ ܘܟܳܡܳܛܶܐ ܐܘ ܡܷܢܝܳܢܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܠܩܘܪܘܐ ܕܷܬܠܶܬ݂ܝ.‬‬‬‬‬‬‬
                </p>
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.2" corresp="test.latn.2"/>
					ܡܘ ܬܰܝܡܢܐ ܟܳܡܷܚܙܶܐ ܐܘ ܛـܘܪܐ ܕܐܝـܙܠܐ ܘܐܝ ܕܰܫܬܐ ܕܷܢܨܝܘܷܢ، ܡـܘ ܓܰܪܷܒܝܐ ܟܦܰܪܓܰܘܣܳܢ ܘܡـܘ ܡܰܕܷܢܚܐ ܐܝ ܓܳܙܰܪܬܐ ܕܩܰܪܕܘ.
                </p>
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.3" corresp="test.latn.3"/>
					ܫܰܦܝܪܐ ܝܐ ܐܘ ܡܘܙܳܓ݂ܰܝܕ݂ܶܗ ܘܐܝ ܗܰܘܰܝܕ݂ܶܗ ܫܦܝܬ݂ܐ ܝܐ. ܐܶܠܐ ܐܰܡ ܡܰܝܰܝܕ݂ܶܗ ܢܳـܩـܘܨܶܐ ܢܶܐ ܣـܛܰܪ ܡܶܐ ܕܷܩܠܰܬ̣ ܐܘ ܢܰـܗܪܐ ܕܟܳܫܳܦܰܥ ܥܰܡ ܓܰܒܶܗ. ܡܘ ܫـܘܪܳܝܐ ܕܰܫ ܫܰܘܥܝـܝܰܬ ܘܠܰܦ ܗܰܪܟܶܐ ܡܫܰܪܰܠܠܶܗ ܐܰܥ ܥܳܡـܘܪܶܐ ܕܰܩ ܩܷܪܝܰܘܳܬ݂ܶܐ ܚܷܦܪܝ ܓܘܒܶܐ ܒܘ ܚܰـܝܠܐ ܕܰܡ ܡܳܛܳܪܶܐ ܘܡܰܟܷܪܟ݂ܝ ܐܰܡ ܡܰܝܶܐ ܒܰܒ ܒܳܬܶܐ.
                </p>
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.4" corresp="test.latn.4"/>
					ܐܰܥ ܥܳܡܘܪܶܐ ܩܰـܡܳـܝܶܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ، ܐܘ ܥܰـܡܐ ܫܷܪܫܳـܝܐ ܕܒܶܝܬ݂ܢܰܗܪܝܢ ܝܐ. ܐܰܝܕܰܪܒܐ ܩܪܶܐ ܐܷܫܡܶܗ ܛܘܪܥܰܒܕܝܢ ܟܬ݂ܝܘܐ ܝܐ ܒܝ ܬܰܫܥܝܬ݂ܐ ܕܡܳܪܝ̱ ܝܘܚܰܢܷܢ ܕܷܟܦܳܢܶܐ ܗܰܘܟ݂ܰܐ:
                </p>       
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.5" corresp="test.latn.5"/>
					«ܐܝܢܰܩܩܰܐ ܕܐܰܬ݂ܷܢ ܐܰܦ ܦܷܪܣܳܝܶܐ ܘܡܳܦܰܩܩܶܗ ܐܰܝ ܝܰܘܢܳܝܶܐ ܡܶܐ ܕܰܪܰܐ ܘܡܶܐ ܢܨܝܘܷܢ ܘܰܐܬ ܬܚܘܡܰܝܕ݂ܰܗ، ܡܷܕܕܶܗ ܐܘ ܡܰܕܷܢܚܐ ܕܷܦـܪܳܬ݂ ܘܐܰܙܙܷܢ ܘܡܒܰܕܪܝ ܐܰܡ ܡܫܝܚܳܝܶܐ ܟܘܠܠܶܗ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ ܘܐܰܙܙܷܢ ܥܰܡ ܐܰܪ ܪܘܡܳܝܶܐ. ܒܙܰܒܢܐ ܚܪܶܢܐ، ܢܰܚـܝܬܝ ܡܰܠܟܶܐ ܝܰܘܢܳܝܶܐ، ܘܬܠܰܠܠܶܗ ܢـܩܰܡܬ݂ܐ ܡܰܦ ܦܷܪܣܳܝܶܐ ܕܐܳܬ݂ܘܪ ܘܕܢܝܢـܘܶܐ، ܡܰܡܛܰܠܠܶܗ ܒܘ ܫܷܒܝܐ ܡܷܢܝܳܢܐ ܕܥܰܡܐ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܘܡܰܥܷܡܪܷܢܢܶܗ ܒܘ ܐܰܬ݂ܪܰܢܐ. ܡܶܐ ܛـܘܪܐܝـܙܠܐ ܘܗܘܠ ܠܰܐܪܙܘܢ ܘܗܘܠ ܚܷܣܢܐ ܕܨܰܘܪܐ ܘܡܰܪܕܶܐ. ܒܷܬ݂ܷܪ ܝܰܬܝܘܝ ܘܥܰܡܝܪܝ ܒܘ ܐܰܬ݂ܪܰܢܐ ܗܘܠ  ܠܐܰܕܝܰܘܡܰܐ. ܡܰܘܟ݂ܰܐ ܩܪܶܐ ܐܷܫܡܶܗ ܛܘܪܥܰܒܕܝܢ، ܝܰـܢܝ ܐܰܬ݂ܪܐ ܕܥܰܒܕܶܐ.»
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.6" corresp="test.latn.6"/>
					ܛـܘܪܥܰܒܕܝܢ ܟܳـܡܷܦܠܰܓ݂ ܠܚܰܡܫܐ ܦܰܠܩܶܐ:
						<p xml:lang="tru">(ܐ: ܐܘ ܦܰܠܩܐ ܕܒܶܝܬ̣ܡܰܚܠܰܡ)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܒ: ܒܶܝܬ݂ܪܝܫܶܐ = ܐܝ ܪܰܝـܝܬܶܐ)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܓ: ܚܷܣܢܐ ܕܟܝܦܐ ܘܚܶـܕ݂ܳܪܰܗ)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܕ: ܡܷܕ݂ܝܰـܕ݂ ܘܰܐܩ ܩܷܪܝܰܘܳܬ݂ܰܝܕ݂ܰܗ)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܗ: ܒܶܝܬ݂ܙܰܒܕܰܝ = ܐܰܙܷܟ݂)</p>
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.7" corresp="test.latn.7"/>
					ܐܰܛ ܛܘܪܥܰܒܕܝܢܳܝܶܐ ܥܰܬܝܩܶܐ، ܟ݂ܘܕ ܐܰܥ ܥܰـܡܶܐ ܚـܪܶܢܶـܐ ܕܚܳܝܷܢܘܰܐ ܒܘ ܡܰܕܷܢܚܐ، ܚܰܢܦܶܐ ܘܰܝܢܶܐ: ܥܷܒܕܝ ܘܣܘܓ݂ܕܝܘܰܐ ܠܰܨ ܨܰܠܡܶܐ. ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܡܰܕ ܕܰܝܪܶܐ ܘܥܝـܬܰܘܳܬ݂ܶܐ ܥܰܠ  ܐܰܡ ܡܰܣܷܓ݂ܕܶܐ ܕܰܨ ܨܰܠـܡܶܐ ܒܢܷܢ ܘܥܰܡܝܪܝ. ܡܰܬ݂ܠܐ: ܐܝ ܕܰܝܪܐ ܕܡܳܪܝ̱ ܓܰܒܪܐܝܠ، ܐܝ ܕܰܝܪܐ ܕܡܳܪܝ̱ ܚܰܢܰܢܝܐ ܕܟܘܪܟܡܐ ܘܐܝ ܕܰܝܪܐ ܕܡܳܪܝ̱ ܝܰܥܩܘܒ ܕܨܰܠܷܚ.
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.8" corresp="test.latn.8"/>
					ܐܝ ܡܫܝـܚܳـܝـܘܬ݂ܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.9" corresp="test.latn.9"/>
					ܐܰܟ ܟܰܬ݂ܳܘܶܐ ܕܘ ܡܰܟ݂ܬܰܒܙܰܒܢܐ ܟܳܡܰܘܕ݂ܥܝܠܰܢ ܕܐܰܢ ܐܰܬ݂ܪܰܘܳܬ݂ܶܐ ܕܒܶܝܬ݂ܢܰܗܪܝܢ، ܐܳܡܝܕ݂ ܟܳܐܡܰܪܢܐ ܘܰܐܪܙܘܢ ܘܒܶܝܬ݂ܙܰܒܕܰܝ، ܠܘ ܩܰܕܝܫܐ ܐܰܕܰܝ ܘܠـܘ ܬܰܠܡܝܕ݂ܰܝܕ݂ܶܗ ܐܰܓܰܝ ܡܬܰܠܷܡܕ݂ܷܢܘܰܢܢܶܗ. ܠܘ ܓܳܪܰܐܢ ܕܚܰܐ ܟܰܬ݂ܳܘܐ ܕܘ ܡܰܟ݂ܬܰܒܙܰܒܢܐ ܚܶـܕ݂ܷܪ ܐܝ ܫܰـܬܐ ܕܰܡ 120 ܒܷܬ݂ܷܪ ܡܶܐ ܡܫܝܚܐ ܟܷܬܘܰܐ ܚܰܣܝܘܬ݂ܐ ܒܒܶܝܬ݂ܙܰܒܕܰܝ (ܐܰܙܷܟ݂). ܟܳܡܰܚܘܐ ܕܡܶܐ ܒܶܝܬ݂ܙܰܒܕܰܝ ܡܰܛܝܐ ܐܝ ܡܫܝـܚܳـܝـܘܬ݂ܐ ܠܛܘܪܥܰܒܕܝܢ. ܐܶܠܐ ܒܷܬ݂ܷܪ ܥܰܠ ܐܝܕ݂ܶܗ ܕܰܥ ܥܷܢܘܳܝܶܐ ܘܕܰܝܪܳܝܶܐ ܥܰܒܳܕܶܐ ܕܟܷܬܘܰܐ ܒܛܘܪܥܰܒܕܝܢ ܪܰܘܝܚܐ. ܡܰܬ݂ܠܐ: ܡܳܪܝ̱ ܐܰܘܓܝܢ، ܡܳܪܝ̱ ܡܰܠܟܶܐ، ܡܳܪܝ̱ ܝـܘܚܰܢܷܢ ܕܷܟܦܳܢܶܐ،  ܡܳܪܝ̱ ܐܶܫܰܥܝܐ ܚܳܠܳܒܳܝܐ ܘܡܳܪܝ̱ ܝܰܥܩܘܒ ܕܨܰܠܷܚ ܘܚـܪܶܢܶܐ. ܡܘ ܕܳܪܐ ܪܒܝܥܳܝܐ ܘܗܘܠ ܠܘ ܫܬܝܬ݂ܳܝܐ ܦܪܝܣܳܘܰܐ ܐܝ ܡܫܝـܚܳـܝـܘܬ݂ܐ ܒܘ ܩܠܝܡܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ ܟܘܠܶܗ܀
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.10" corresp="test.latn.10"/>
					(ܡܬܰܪܔܰܡ ܠܘ ܣܘܪܰܝܬ ܡܶܐ ܡܰܠܦܳܢܐ ܐܰܦܪܶܝܡ ܔܰܐܢ)
                </p>
				<p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.syr.11" corresp="test.latn.11"/>
					ܡܰܒܥܶܐ:
						<p xml:lang="tru">(ܐ: «ܡܰܟ݂ܬܒܳܢـܘܬ݂ܐ ܕܥܰܠ‌ ܐܰܬ݂ܪܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ» ܕܦܰܛܷܪܝܰـܪܟ݂ܐ ܐܰܦܪܶܝܡ ܩܰܡܳܝܐ (1954).)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܒ: «ܓܘܢܚܶܐ ܕܣܘܪܝܳܝܶܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ» ܕܰܫܢܰܬ݂ 1915.)</p>
						<p xml:lang="tru">(ܓ: ܟܬ݂ܳܘܶܐ ܘܡܝܡܰܪܝܳܬ݂ܶܐ ܡܫܰܚܷܠܦܶܐ ܡܶܐ ܡܰܠܦܳܢܶܐ ܡܫܰܡܗܶܐ.)</p>
                </p>
			</div>
			<div type="transcription">
                <p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.1" corresp="test.syr.1"/>
                    <!-- For the xml:id in this div, you would want to change the system so that it says filename.trans.1 -->
					Ṭurcabdin ḥa maq qlime d Beṯnahrin yo w konofal bu madënḥo du garbyo d Mërde i mḏito. Këtle yurxo w culyo b darġo mëṣcoyo. Catiro yo baq qëryawoṯe w komoṭe u mënyonaṯṯe l qurwo dë tleṯi.
                </p>
                <p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.2" corresp="test.syr.2"/>
					Mu taymno komëḥze u ṭuro d Izlo w i dašto dë Nṣiwën, mu garbyo Kfargawson w mu madënḥo i Gozarto d Qardu.
                </p>
                <p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.3" corresp="test.syr.3"/>
					Šafiro yo u muzoġayḏe w i hawayḏe šfiṯo yo. Elo am mayayḏe noquṣe ne sṭar me Dëqlaṯ u nahro d košofac cam gabe. Mu šuroyo daš šawciyat w laf harke mšaralle ac comure daq qëryawoṯe ḥëfri gube bu ḥaylo dam moṭore w makërxi am maye bab bote.
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.4" corresp="test.syr.4"/>
					Ac comure qamoye d Ṭurcabdin, u camo šëršoyo d Beṯnahrin yo. Aydarbo qre ëšme Ṭurcabdin kṯiwo yo bi tašciṯo d Mor Yuḥanën dë Kfone hawxa:
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.5" corresp="test.syr.5"/>
					"Inaqqa d aṯën af Fërsoye w mofaqqe ay Yawnoye me Dara w me Nṣiwën w at tḥumayḏa, mëdde u madënḥo dë Froṯ w azzën w mbadri am mšiḥoye kulle d Ṭurcabdin w azzën cam ar Rumoye. B zabno ḥreno, naḥiti malke Yawnoye, tlalle nqamṯo maf Fërsoye d Oṯur w d Ninwe, mamṭalle bu šëbyo mënyono d camo ġäläbe w macëmrënne bu aṯrano. Me Ṭurizlo w hul l Arzun w hul Ḥësno d Ṣawro w Marde. Bëṯër yatiwi w camiri bu aṯrano hul l adyawma. Mawxa qre ëšme Ṭurcabdin, yani aṯro d cabde."
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.6" corresp="test.syr.6"/>
					Ṭurcabdin komëflaġ l ḥamšo falqe					
						<p xml:lang="en">(a: u falqo d Beṯmaḥlam)</p>
						<p xml:lang="en">(b: Beṯriše = i Rayite)</p>
						<p xml:lang="en">(c: Ḥësno d Kifo w ḥedora)</p>
						<p xml:lang="en">(d: Mëḏyaḏ w aq qëryawoṯayḏa)</p>
						<p xml:lang="en">(e: Beṯzabday = Azëx)</p>
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.7" corresp="test.syr.7"/>
					Aṭ Ṭurcabdinoye catiqe, xud ac came ḥrene d ḥoyënwa bu madënḥo, ḥanfe wayne: cëbdi w suġdiwa laṣ ṣalme. Ġäläbe mad dayre w citawoṯe cal am masëġde daṣ ṣalme bnën w camiri. Maṯlo: i dayro d Mor Gabriel, i dayro d Mor Ḥananyo d Kurkmo w i dayro d Mor Yacqub d Ṣalëḥ.
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.8" corresp="test.syr.8"/>
					I mšiḥoyuṯo d Ṭurcabdin
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.9" corresp="test.syr.9"/>
					Ak kaṯowe du maxtabzabno komawḏcilan d an aṯrawoṯe d Beṯnahrin, Omiḏ komarno w Arzun w Beṯzabday, lu qadišo Aday w lu talmiḏayḏe Agay mtalëmḏënwanne. Lu goran d ḥa kaṯowo du maxtabzabno ḥeḏër i šato dam 120 bëṯër me Mšiḥo këtwa ḥasyuṯo b Beṯzabday (Azëx). Komaḥwo d me Beṯzabday maṭyo i mšiḥoyuṯo l Ṭurcabdin. Elo bëṯër cal iḏe dac cënwoye w dayroye cabode d këtwa b Ṭurcabdin rawiḥo. Maṯlo Mor Awgin, Mor Malke, Mor Yuḥanën dë Kfone, Mor Ešacyo Ḥoloboyo w Mor Yacqub d Ṣalëḥ w ḥrene. Mu doro rbicoyo w hul lu štiṯoyo frisowa i mšiḥoyuṯo bu qlimo d Ṭurcabdin kule.
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.10" corresp="test.syr.10"/>
					(Mtarjam lu Surayt me malfono Afrem Can)
                </p>
				<p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.latn.11" corresp="test.syr.11"/>
					Mabce:
					
						<p xml:lang="en">(a: Maxtbonuṯo d cal aṯro d Ṭurcabdin d Faṭëryarxo Afrem Qamoyo (1954).)</p>
						<p xml:lang="en">(b: Gunḥe d Suryoye d Ṭurcabdin da šnaṯ 1915.)</p>
						<p xml:lang="en">(c: Kṯowe w mimaryoṯe mšaḥëlfe me malfone mšamhe.)</p>
					
                </p>
                <!-- Repeat the <p> element as needed -->
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
