<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="en"><foreign xml:lang="tru"><!-- Insert Syriac title -->ܐܰܚ ܚܰܡܫܐ ܪܷܓ݂ܫܶܐ ܕܘ ܒܰܪܢܳܫܐ</foreign> / <!-- Insert transliterated title -->Aḥ ḥamšo rëġše du barnošo</title>
                <title level="s">Šlomo Surayt Corpus</title>
                <author><name><forename>Afrem</forename><surname>Can</surname></name></author>
                <sponsor>Erasmus+ Programme of the European Union</sponsor>
                <sponsor>Freie Universität Berlin</sponsor>
                <sponsor>Beth Mardutho: The Syriac Institute</sponsor>
                <sponsor>Stockholm University</sponsor>
                <sponsor>Syrisch-Orhodoxe Kerk van Antiochie</sponsor>
                <sponsor>Midyat Süryani Kültür Dernegi</sponsor>
                <funder/><!-- You can list funders seperate from sponsors -->

                <<editor role="editor">
          <name><roleName>Prof. Dr.</roleName><forename>Shabo</forename><surname>Talay</surname></name>
        </editor>
                <!-- Repeat editor role for each individual editor -->
                
                <respStmt>
                    <resp>TEI XML encoding by</resp>
                    <name><!-- Insert the name of the person responsible for this conversion -->Nicolas Atas</name>
                </respStmt>
                <respStmt>
                    <resp>Edited by</resp>
                    <name><!--Insert name of the person who edits this document (if applicable) -->Nicolas Atas</name>
                </respStmt>
                
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition n="0.1"/>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <distributor>
                    <placeName><!-- Who is responsible for distributing this info? That is: who hosts the server? -->
						Beth Mardutho: The Syriac Institute
					</placeName>
                </distributor>
                <authority>Šlomo Surayt Corpus</authority>
                <idno type="URI">https://surayt.bethmardutho.org/1102</idno><!-- This is where you assign a URI number (repalce the #) - each XML file needs a unique number -->
                <availability><!-- Are these texts Open Access? If so, you can just leave this section as is -->
                    <p/>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
                        <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
                        <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
                    </licence>
                    <ab><note><!-- You may want to add a note here explaining the open access policy --></note></ab>
                </availability>
                <date calendar="Gregorian"><!-- Our date of publication of this XML document--></date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc xml:id="sourceDesc1">
                    <bibl>
                        <title><!-- Insert title of the work here --></title>
                        <author><!-- Insert author of the work here --></author>
                        <note><p><!-- Add any necessary notes about the original publication --></p></note>
                    </bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <p><!-- Insert brief description of the Surayt Project -->
					Surayt-Aramaic Online Project (SAOP) aims at developing the Surayt-Online course for intermediary and advanced levels (B1-2, C1 and C2) and producing additional linguistic material for the teaching of Surayt (also known as Turoyo).
				</p>
            </editorialDecl>
        </encodingDesc>
            <profileDesc>
                <langUsage>
                    <language ident="tru">Surayt/Turyoyo dialect of Neo-Aramaic</language>
                </langUsage>
            </profileDesc>
            <revisionDesc>
                <change when="2020-06-23">Created: file</change><!-- Insert date of file creation YYYY-MM-DD format-->
                <change><!-- Repeat the change element as often as necessary when the files are updated --></change>
            </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body><!-- Text goes here -->
            <div type="surayt">
                <p xml:lang="tru">
                    <anchor xml:id="test.text.1" corresp="test.trans.1"/>
                    <!-- The xml:id and corresp id system is how you can align paragraphs. The "xml:id" declares an identity for this paragraph, and the corresp links it to another paragraph that has a declared name elsewhere -->
                    <!-- So, we need a system in place that can easily be reproduced to label paragraphs -->
                    <!-- I might recommend something like this: filename.text.1 where you replace "filename" with whatever you're calling the file, text represents the surayt text (as opposed to transcription below) and then the paragraphs are numbered sequentially -->
					ܐܘ ܢܳܫܐ ܟܷܬܠܶܗ ܚܰܡܫܐ ܪܷܓ݂ܫܶܐ: ܚܙܳܝܐ ܒܝ ܥܰܝܢܐ، ܫܡܳܥܐ ܒܝ ܐܰܕ݂ܢܐ، ܢܩܳܚܐ ܒܘ ܢܚܝܪܐ، ܛܥܳܡܐ ܒܘ ܠܝܫܳܢܐ ܘܓܝܳܫܐ ܒܝ ܐܝܕ݂ܐ ܐܰܘ ܒܝ ܪܰܓ݂ܠܐ.
ܐܰܚ ܚܰܡܫܐ ܪܷܓ݂ܫܶܐ ܟܳܡܰܝܕܝ ܠܰܓ ܓܷܕܫܶܐ ܡܶܐ ܠܰܪܘܰܠ ܘܟܳܢܷܩܠܷܢܢܶܗ ܠܘ ܡܘܚܐ ܥܰܠ‌ ܐܘ ܕܰܪܒܐ ܕܰܘ ܘܰܪܝܕ݂ܶܐ ܘܕܰܫ ܫܷܪܝܳܢܶܐ.
ܥܰܝܢܶܐ: ܐܰܥ ܥܰܝܢܶܐ ܗܰܕܳܡܶܐ ܕܝ ܚܙܰܝܬܐ ܢܶܐ. ܡܰܚܬܶܐ ܢܶܐ ܒܘ ܪܝܫܐ، ܒܘ ܓܰܒܐ ܥܶܠܳܝܐ ܕܝ ܦܳܬ݂ܐ. ܚܝܕ݂ܳܪܰܗ ܕܝ ܥܰܝܢܐ ܟܝܬ ܬܪܶܐ ܪܶܙܰܬ ܕܬܷܡܪܶܐ: ܚܰܐ ܡܶܐ ܠܰܠܥܰܠ ܘܚܰܐ ܡܶܐ ܠܰܠܬܰܚ ܠܰܫܰܢ ܢܷܛܪܝ ܐܝ ܥܰܝܢܐ ܡܘ ܥܱܔܰܩ. ܠܰܠܥܰܠ ܡܰܬ ܬܷܡܪܶܐ ܟܳܐܬ݂ܶܐ ܬܪܶܐ ܪܶܙܰܬ ܕܷܬܠܰܦܝܢܶܐ. ܒܓܰܘܰܗ ܕܝ ܥܰܝܢܐ ܟܝܬ ܒܳܒܬ݂ܐ ܣܬܶܐ. ܒܓܰܘܰܗ ܕܝ ܒܳܒܬ݂ܐ ܟܝܬ ܗܰܕܳܡܐ ܠܰܫܰܢ ܐܝ ܚܙܰܝܬܐ.

ܐܰܝܕܰܪܒܐ ܟܳܚܳܙܝܢܰܐ؟ ܐܘ ܒܰܗܪܐ ܕܟܳܥܳܒܰܪ ܠܝ ܥܰܝܢܐ ܡܝ ܒܳܒܬ݂ܐ، ܐܘ ܗܰܕܳܡܐ ܕܝ ܚܙܰܝܬܐ ܟܳܡܰܠܬܰܡܠܶܗ ܘܟܳܣܳܝܰܡܠܶܗ ܟ݂ܷܕ ܨܘܪܬܐ ܘܟܳܢܳܩܶܠܶܗ ܠܘ ܡܘܚܐ. ܐܘ ܡܘܚܐ ܕܰܪܚܰܠ ܟܦܳܪܰܫ ܒܶܐ ܐܘ ܡܶܕܰܘܐ ܪܰܒܐ ܝܐ ܐܰܘ ܢܰـܥܝܡܐ ܝܐ، ܟܳـܡܐ ܝܐ ܐܰܘ ܚܶـܘܳܪܐ ܝܐ، ܩܰܪܝܘܐ ܝܐ ܐܰܘ ܪܰܚܘܩܐ ܝܐ.

ܕܠܐ ܚـܙܳܝܐ، ܠܰܝܬ ܛܰܥܡܐ ܘܒܰܣܝܡܘܬ݂ܐ ܠܰܚ ܚܰܝܶܐ ܕܘ ܢܳܫܐ. ܐܘ ܣܰܡܝܐ ܗܰܘܐ ܕܥܰܬܘܡܶܐ ܢܶܐ ܥܰܝܢܳܬ݂ܶܗ ܒܷܠܚܘܕ݂ܶܗ ܟܳܦܳܪܰܫ ܒܐܰܝܢܰܐ ܥܷܠܡܐ ܥܰܬܘܡܐ ܟܳܥܳܝܰܫ، ܡܘܣܱܒܰܒ ܕܠܐ ܟܳܩܳܕܰܪ ܚܳـܙܶܐ. ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܠܗܝܩܐ ܝܐ ܘܟܳܡܷܫܬܰܗܶܐ ܕܚܳܙܶܐ ܐܘ ܒܰܗܪܐ ܒܰܣܝܡܐ ܕܝ ܫܷܡܫܐ ܘܐܘ ܫܘܦܪܐ ܬܡܝܗܐ ܕܘ ܟܝܳܢܐ. ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܣܬܶܐ ܟܳܡܝܬܰܥܷܩ ܠܶܒܶܗ ܐܝܢܰܩܩܰܐ ܕܐܰܢ ܢܳܫܶܐ ܟܷܐܡܡܝ: ܡܷܩܩܰܐ ܫܰܦܝܪܐ ܝܐ ܐܘ ܡܶܕܰܢܐ ܘܗܝـܝܶܐ ܠܐ ܟܳܩܳܕܰܪ ܚܳـܙܶܠܶܗ.

ܠܰܫܰܢ ܕܩܘܕܪܝܢܰܐ ܢܷܛܪܝܢܰܐ ܥܰܝـܢܳܬ݂ܰܝܢܰܐ ܒܚܘܠܡܳܢܐ، ܗܰܘܟ݂ܰܐ ܟܳܠܳܙܰܡ:
 ܐ: ܕܡܰܫܝܓ݂ܝܢܰܐ ܦܳܬ݂ܰܝܢܰܐ ܟܘܠ ܨܰܦܪܐ ܘܪܰܡܫܐ ܘܡܟܰܦܪܝܢܰܢܢܶܗ ܒܡܰܢܕܶܠܐ ܢܰـܕܷ݂ܦܬܐ ܠܰܫܰܢ ܕܠܐ ܥܳܒܰܪܪܶܗ ܨܰܥܠܘܬ݂ܐ. 

ܒ: ܕܢܷܛܪܝܢܰܢܢܶܗ ܡܝ ܒܳܩܐ ܘܪܘܚܩܝܢܰܐ ܡܰܢ ܢܳܫܶܐ ܕܟܷܬܢܶܐ ܥܰܝܢܳܬ݂ܰܝـܝܶܗ ܟܰـܝـܝܘܶܐ ܠܰܫܰܢ ܕܠܳܐܬ݂ܶܠܰܢ ܡܝܩܪܳܒܶܐ ܘܒܰܟܬܷܪܝܶܐ ܕܘ ܟܶـܘܐ.
ܓ: ܠܐ ܩܳܪܝܢܰܐ ܩܘܡ ܒܰܗܪܐ ܢܳܩܘܨܐ ܘܠܐ ܚܰܝܪܝܢܰܐ ܒܣܶܦܳܩܶܐ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܒܰܗܘܪܶܐ ܠܰܫܰܢ ܕܠܐ ܢܳܩܷܨ ܐܰܘ ܡܝܬܰܕ݂ܷܪ ܐܘ ܚܰܝܠܐ ܕܝ ܚـܙܰܝܬܐ. 

                </p>
                <!-- Repeat the <p> element as needed -->
            </div>
            
            <div type="transcription">
                <p xml:lang="en">
                    <anchor xml:id="test.trans.1" corresp="test.text.1"/>
                    <!-- For the xml:id in this div, you would want to change the system so that it says filename.trans.1 -->
					U nošo këtle ḥamšo rëġše: ḥzoyo bi cayno, šmoco bi aḏno, nqoḥo bu nḥiro, ṭcomo bu lišono w gyošo bi iḏo aw bi raġlo. 
Aḥ ḥamšo rëġše komaydi lag gëdše me larwal w konëqlënne lu muḥo cal u darbo daw wariḏe w daš šëryone.
Cayne: ac cayne hadome di ḥzayto ne. Maḥte ne bu rišo, bu gabo celoyo di foṯo. Ḥiḏora di cayno kit tre rezat d tëmre: ḥa me lalcal w ḥa me laltaḥ lašan nëṭri i cayno mu cäjaq. Lalcal mat tëmre koṯe tre rezat dë tlafine. B gawa di cayno kit bobṯo ste. B gawa di bobṯo kit hadomo lašan i ḥzayto. 
Aydarbo koḥozina? U bahro d kocobar li cayno mi bobṯo, u hadomo di ḥzayto komaltamle w kosoyamle xëd ṣurto w konoqele lu muḥo. U muḥo darḥal kforaš be u medawo rabo yo aw nacimo yo, komo yo aw ḥeworo yo, qariwo yo aw raḥuqo yo.
Dlo ḥzoyo, layt ṭacmo w basimuṯo laḥ ḥaye du nošo. U samyo hawo d catume ne caynoṯe bëlḥuḏe koforaš b ayna cëlmo catumo kocoyaš, musäbab d lo koqodar ḥoze. Ġäläbe lhiqo yo w komëštahe d ḥoze u bahro basimo di šëmšo w u šufro tmiho du kyono. Ġäläbe ste komitacëq lebe inaqqa dan noše këmmi: “Mëqqa šafiro yo u medano!”, w hiye lo koqodar ḥozele.
Lašan d qudrina nëṭrina caynoṯayna b ḥulmono, hawxa kolozam:
A: d mašiġina foṯayna kul ṣafro w ramšo w mkafrinanne b mandelo naḏëfto lašan d lo cobarre ṣacluṯo.
B: d nëṭrinanne mi boqo w ruḥqina man noše d këtne caynoṯayye kayiwe lašan d loṯelan miqrobe w baktërye du kewo.
c: lo qorina qum bahro noquṣo w lo ḥayrina b sefoqe ġäläbe bahure lašan d lo noqëṣ aw mitaḏër u ḥaylo di ḥzayto. 
                </p>
                <!-- Repeat the <p> element as needed -->
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
