<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title xml:lang="en"><foreign xml:lang="tru">ܐܰܡ ܡܥܰܪܶܐ ܕܡܷܕ݂ܝܰܕ݂</foreign> / Am mcare d Mëḏyaḏ</title>
        <title level="s">Surayt Corpus</title>
        <author>
          <!-- Insert name of author of this text -->Ayhan Gürkan 
        </author>
        <sponsor>Freie Universität Berlin</sponsor>
        <sponsor>Beth Mardutho: The Syriac Institute</sponsor>
        <sponsor>Stockholm University</sponsor>
        <sponsor>St Ephrem Syriac Orthodox Monastery in the Netherlands</sponsor>
        <sponsor>Midyat Süryani Kültür Dernegi</sponsor>
        <funder/>
        <!-- You can list funders seperate from sponsors -->
        <funder>Erasmus+ Programme of the European Union (Project Number 2017-1-DE01-KA203-003573)</funder>
        <funder>Freie Universität Berlin</funder>

        <editor role="editor">
          <!-- Insert name of editor -->Prof. Dr. Shabo Talay
        </editor>
        <!-- Repeat editor role for each individual editor -->

        <respStmt>
          <resp>TEI XML encoding by</resp>
          <name>
            <!-- Insert the name of the person responsible for this conversion -->Anna-Simona Barbara Üzel
          </name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Edited by</resp>
          <name>SAOP-Team </name>
        </respStmt>

      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition n="0.1"/>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <distributor>
          <placeName>
            <!-- Who is responsible for distributing this info? That is: who hosts the server? -->
            Beth Mardutho: The Syriac Institute
          </placeName>
        </distributor>
        <authority>Surayt Corpus</authority>
        <idno type="URI">https://surayt.bethmardutho.org/1402</idno>
        <!-- This is where you assign a URI number (repalce the #) - each XML file needs a unique number -->
        <availability>
          <!-- Are these texts Open Access? If so, you can just leave this section as is -->
          <p/>
          <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
            <p>Creative Commons — Attribution 4.0 International — CC BY 4.0</p>
            <p>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</p>
          </licence>
          <ab>
            <note>
              <!-- You may want to add a note here explaining the open access policy -->
            </note>
          </ab>
        </availability>
        <date calendar="Gregorian">2020</date>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc xml:id="sourceDesc1">
        <bibl>
          <title>
            <!-- Insert title of the work here -->
          </title>
          <author>
            <!-- Insert author of the work here -->
          </author>
          <note>
            <p>
              <!-- Add any necessary notes about the original publication -->
            </p>
          </note>
        </bibl>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <editorialDecl>
        <p>
          <!-- Insert brief description of the Surayt Project -->
          Surayt-Aramaic Online Project (SAOP) aims at developing the Surayt-Online course for intermediary and advanced levels (B1-2, C1 and C2) and producing additional linguistic material for the teaching of Surayt (also known as Turoyo).
        </p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="tru">Surayt/Turoyo dialect of Neo-Aramaic</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change when="2020-07-13">Created: file</change>
      <!-- Insert date of file creation YYYY-MM-DD format-->
      <change>
        <!-- Repeat the change element as often as necessary when the files are updated -->
      </change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <!-- Text goes here -->
      <div type="surayt">
        <p xml:lang="tru">
          <anchor xml:id="test.syr.1" corresp="test.latn.1"/>
          <!-- The xml:id and corresp id system is how you can align paragraphs. The "xml:id" declares an identity for this paragraph, and the corresp links it to another paragraph that has a declared name elsewhere -->
          <!-- So, we need a system in place that can easily be reproduced to label paragraphs -->
          <!-- I might recommend something like this: filename.text.1 where you replace "filename" with whatever you're calling the file, text represents the surayt text (as opposed to transcription below) and then the paragraphs are numbered sequentially -->
          ܡܷܕ݂ܝܰܕ݂، ܟ݂ܷܕ ܟܷܬܝܐ ܐܝܕ݂ܝܥܐ، ܚܕ݂ܐ ܡܰܕ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܥܰܬܝܩܶܐ ܕܷܒܪܝܬ݂ܐ ܝܐ ܕܐܘ ܥܰܡܐ ܣܘܪܝܳܝܐ ܡܰܥܷܡܪܝܠܶܗ. ܟܳܡܝܬܰܘܡܰܪܠܰܗ ܐܝ ܐܰܪܷܫܟܰܝܬܐ ܕܛܘܪܥܰܒܕܝܢ. ܠܘ ܓܳܪܰܐܢ ܕܷܚܕ݂ܐ ܡܰܠ ܠܘܚܶܐ ܕܘ ܛܝܢܐ ܕܚܰܙܝܐ، ܟܳܫܳܦܰܥ ܐܷܫܡܰܗ ܡܰܬܝܝܰܬ. ܠܘ ܓܳܪܰܐܢ ܕܟܷܬܝܐ ܟܬ݂ܝܘܐ، ܐܝ ܫܰܬܐ ܬܡܳܢܶܡܐ ܘܬܫܰܥ ܘܫܰܘܥܝ (879) ܡܶܩܷܡ ܡܶܐ ܡܫܝܚܐ  ܟܳܐܡܰܪ: ܐܳܢܳܐ ܐܰܫܘܪܒܰܢܝܦ݁ܰܠ ܡܣܷܟܠܝ ܡܰܬܝـܝܰܬ ܘܰܐܩ ܩܷܪܝܰܘܳܬ݂ܰܝܕ݂ܰܗ ܒܫܱܪܰܦ ܪܰܒܐ ܘܡܚܰܠܰܩܠܝ ܐܰܥܠܰܝܝܶܗ ܒܶܫ ܝܰܥܢܝ ܒ݂ܶܪܓܝ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ. ܗܘܠ ܠܐܘܥܕܐ ܐܘ ܬܰܪܝܟ݂ ܕܝܕ݂ܰܗ ܟܳܡܳܛܶܐ ܬܪܰܠܦܐ ܘܬܡܳܢܶܡܐ (2800) ܐܷܫܢܶܐ. ܐܷܫܡܰܗ ܥܰܬܝܩܐ ܝܐ: ܗܷܢ ܟܷܐܡܡܝ ܐܝ ܡܰܥܢܰܝܕ݂ܰܐ ܡܷܪܪܶܗ ܡܰܚܙܝܬ݂ܐ ܝܐ؛ ܗܷܢ ܟܷܐܡܡܝ ܟܳܐܬ݂ܶܐ ܡܰܡ ܡܥܰܪܶܐ؛ ܗܷܢ ܟܷܐܡܡܝ ܟܳܐܬ݂ܶܐ ܡܶܐ ܡܰܬܰܐ ܕܝܠܝ̱ ܒܣܘܪܝܳܝܐ ܡܰܕܷܢܚܳܝܐ ܐܝ ܩܪܝܬ݂ܰܝܕ݂ܝ ܐܰܘ ܐܝ ܘܱܠܰܝܰܝܕ݂ܝ. 
ܡܷܕ݂ܝܰܕ݂ ܟܷܬܠܰܗ ܘܱܠܰܝܶܐ ܟܰܡܷܠܬܐ ܬܰܚܬܰܗ ܕܝ ܐܰܪܥܐ. ܓܷܕ ܟܳܬ݂ܰܘܢܐ ܐܷܫܡܐ ܥܰܠ ܡܷܕܝܰܕ݂ ܐܝ ܬܰܚܬܰܝܬܐ ܠܘ ܓܳܪܰܐܢ ܕܘ ܡܶܕܶܐ ܕܷܚܙܶܠܝ ܘܕܫܰܡܷܥܢܐ. ܟܝܬ ܬܰܚܬܰܗ ܕܡܷܕ݂ܝܰܕ݂ ܡܥܰܪܶܐ، ܚܰܐ ܟܳܡܝܕܰܡܷܪ ܡܷܢܢܶܗ ܕܐܘ ܝܷܪܟ݂ܰܬ݂ܬ݂ܶܗ، ܟܳܡܳܛܶܐ ܗܘܠ ܐܰܠܦܐ ܡܷܬܪܳܘܰܬ ܝܰܪܝܟ݂ܶܐ. ܗܷܢ ܡܷܢܢܶܗ ܒܝ ܫܶܢܐ ܚܦܝܪܶܐ ܢܶܐ، ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܟܶܦܐ ܟܰܠܫܐ ܩܛܝܪܶܐ ܢܶܐ. ܐܰܡ ܡܷܕ݂ܝܳܝܶܐ ܟܷܐܡܡܷܢܢܶܗ ܟ݂ܝܫܰܬ. ܒܓܰܘܰܝܝܶܗ ܟܝܬܐ ܐܳܕܰܝܰܬ ܠܝ ܥܝܶܫܶܐ ܕܰܢ ܐܝܢܣܰܢܰܬ. ܟܝܬ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܕܰܚ ܚܱܝܶܘܷܢ، ܕܱܠܰܒ݂ܰܬ ܕܘ ܙܰܐܕ ܠܰܫܰܢ ܐܘ ܡܘܟܠܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܘܓܘܒܳܢܶܐ ܕܰܡ ܡܰܝܶܐ. ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܡܰܕ ܕܘܟܳܬ݂ܰܝ ܟܳܦܰܝܫܝ ܟ݂ܘܕ ܟܷܬܢܶܐ. ܡܰܡ ܡܥܰܪܰܢܝ ܟܳܡܰܚܘܶܐ ܡܷܕ݂ܝܰܕ݂ ܐܝ ܥܰܬܷܩܬܐ ܬܰܚܬܰܗ ܕܝ ܐܰܪܥܐ ܘܰܐ. ܐܰܢ ܐܝܢܣܰܢܰܬ ܥܰܡ ܐܰܚ ܚܱܝܶܘܷܢ ܕܷܬ݂ܬ݂ܶܗ ܥܰܝܫܝܘܰܐ ܒܰܡ ܡܥܰܪܶܐ. ܠܰܡ ܡܥܰܪܰܢܝ ܟܷܬܬܶܗ ܦܶܡܶܐ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ. ܐܰܦ ܦܶܡܶܐ ܕܰܡ ܡܥܰܪܶܐ ܟܳܒܳܕܷܢ ܡܝ ܫܘܩܐ ܩܰܪܝܘܐ ܠܡܳܪܝ̱ ܒܰܪܨܰܘܡܐ ܥܰܠ ܕܐܝ ܘܱܠܰܝܶܐ ܥܰܬܷܩܬܐ ܡܶܐ ܬܰܡܐ ܒܷܕܝܳܘܰܐ ܘܡܶܐ ܚܝܕ݂ܳܪܰܗ ܕܝ ܘܱܠܰܝܶܐ، ܟܳܢܷܦܩܝ ܗܘܠ ܒܷܬ݂ܪܰܗ ܕܝ ܕܰܝܪܐ ܕܡܳܪܝ̱ ܗܳܒܷܠ ܘܡܳܪܝ̱ ܐܰܒܪܳܗܷܡ. ܒܓܰܘܰܝܝܶܗ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܡܰܕ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܥܝܩܶܐ ܢܶܐ. ܚܰܐ ܐܷܢܣܰܐܢ ܒܰܤ ܟܝܒܶܗ ܡܶܐ ܕܰܡܝܟ݂ܶܗ ܥܳܒܰܪ ܐܰܦ݁ܦ݁ܶܗ. ܟܝܬ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܪܘܝܚܶܐ ܕܚܰܐ ܪܰܚܰܐ ܟܳܩܳܕܰܪ ܕܷܡܗܰܠܰܟ݂ ܘܕܪܳܗܰܛ ܐܰܦ݁ܦ݁ܶܗ. ܟܝܬ ܒܓܰܘܰܝܝܶܗ ܐܳܕܰܝܰܬ ܪܰܒܶܐ ܘܗܷܢ ܐܳܕܰܝܰܬ ܢܰܥܝܡܶܐ. ܒܓܰܘܶܗ ܕܰܢ ܐܳܕܰܝܰܬ ܟܝܬ ܕܱܠܰܒ݂ܰܬ ܠܰܫܰܢ ܐܘ ܥܶܠܳܦܐ ܕܘ ܣܱܘܰܐܠ. ܟܝܬܐ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܒܰܩ ܩܛܳܪܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܢܩܝܘܶܐ ܠܰܫܰܢ ܐܘ ܡܝܳܕܐ ܕܝ ܗܰܘܰܐ. ܐܰܡ ܡܥܰܪܰܢܝ ܐܰܕ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܕܘ ܢܦܳܩܐ ܘܬܷܗܙܝܡܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܟܘܠ ܢܳܫܳܐ ܠܐ ܟܳܩܳܕܰܪ ܕܐܳܕ݂ܰܥܥܶܗ ܐܶܠܐ ܒܰܤ ܐܰܥ ܥܰܝܳܫܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܐܰܥ ܥܰܬܝܩܶܐ. ܡܶܐ ܕܗܳܘܶܘܰܐ ܙܘܥܬ݂ܐ ܐܷܕ݂ܥܝܘܰܐ ܒܰܝܢ ܐܰܢ ܢܰܩܘܶܐ ܥܷܒܪܝ ܠܰܫܰܢ ܕܟ݂ܘܠܨܝ. ܡܘܣܱܒܰܒ ܕܐܰܥ ܥܒܰܪܝܳܬ݂ܶܐ ܟܘܠܠܶܗ ܠܐ ܟܳܡܷܢܦܰܩ ܡܷܢܢܶܗ، ܟܳܡܗܰܠܟ݂ܰܬ ܒܓܰܘܰܝܝܶܗ ܡܳܐ ܐܰܘ ܡܰܬ݂ܶܐ ܡܷܬܪܳܘܰܬ ܘܗܷܢ ܡܰܢܢܶܗ ܟܳܢܷܦܩܝ ܣܟ݂ܝܪܶܐ. ܡܰܘܟ݂ܰܐ ܐܘ ܕܷܙ̰ܡܷܢ ܕܥܳܒܰܪ ܒܷܬ݂ܪܰܝܝܶܗ ܣܬܶܐ، ܥܰܠ ܕܠܐ ܟܳܐܕ݂ܰܥ ܐܘ ܕܰܪܒܐ، ܟܷܬܬܶܗ ܫܰܢܨ ܕܡܰܟ݂ܷܠܨܝ ܪܘܚܰܝܝܶܗ.  ܒܷܬ݂ܷܪ، ܒܰܤ ܒܐܰܝܢܰܐ ܬܰܪܝܟ݂ ܠܰܬܝܐ ܐܝܕ݂ܝܥܐ، ܡܰܥܡܰܪ ܠܰܠܥܰܠ ܡܷܢܢܶܗ ܒܳܬܶܐ. ܗܷܢ ܡܰܦ ܦܶܡܰܢܝ ܕܘ ܡܝܳܕܐ ܕܝ ܗܰܘܰܐ ܦܰܝـܝܫܝ ܬܰܚܬܶܗ ܕܰܒ ܒܳܬܶܐ، ܐܰܡ ܡܳܪܶܐ ܡܰܪܷܘܚܷܢܢܶܗ ܘܡܥܰܕܠܷܢܢܶܗ ܐܰܘ ܣܟ݂ܷܪܪܶܗ ܒܟܶܦܐ ܟܰܠܫܐ ܒܰܝܢ ܐܰܠܠܶܗ ܘܠܰܔ ܔܝܪܰܢ ܕܷܬ݂ܬ݂ܶܗ، ܗܶܫ ܟܳܡܷܣܬܰܥܷܡܠܷܢܢܶܗ ܟ݂ܘܕ ܡܥܰܪܶܐ ܠܰܫܰܢ ܐܘ ܣܱܘܰܐܠ، ܠܰܩ ܩܰܝܣܶܐ ܐܰܘ ܟ݂ܘܕ ܟܰܗܕܝܢܶܐ ܠܘ ܬܰܘܢܐ. ܗܷܢ ܣܝܡܷܢܢܶܗ ܨܝܘܰܐ ܒܘ ܩܰܝܛܐ ܥܰܠ ܕܟܷܬܢܶܐ ܦܰܝܘܚܶܐ ܘܟܳܡܰܚܬܝ ܐܝ ܓܘܶܬܐ ܘܐܰܬ ܬܷܪܫܝܝܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܒܓܰܘܰܝܝܶܗ. ܗܷܢ ܡܰܓ ܓܘܒܳܢܶܐ ܕܟܷܬܘܰܐ ܒܰܡ ܡܥܰܪܰܢܝ ܡܰܥܠܰܠܠܶܗ ܐܰܒ ܒܷܢܝܳܢܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܘܡܰܣܠܰܩܩܶܗ ܠܰܕ ܕܘܪܬܰܬ݂ܬ݂ܶܗ ܘܗܰܢܝ ܕܦܰܝـܝܫܝ  ܒܰܙ ܙܰܒܘܩܳܢܶܐ ܣܬܶܐ، ܗܶܫ ܗܘܠ ܠܰܐܕܝܰܘܡܰܐ ܟܳܡܷܣܬܰܥܷܡܠܷܢܢܶܗ. ܒܷܬ݂ܷܪ ܡܶܐ ܘܰܟ݂ܬ، ܡܶܐ ܕܷܡܫܰܘܫܛܐ ܐܝ ܘܱܠܰܝܶܐ، ܐܝ ܒܱܠܱܕܝܝܶܐ ܡܝܰܣܰܩܠܰܗ ܐܘ ܒܝܳܙܐ ܕܰܡ ܡܰܝܶܐ ܦ݁ܝܣܷܢ ܠܰܪܘܰܠ. ܗܷܢ ܡܘ ܥܰܡܐ ܦܬܷܚܠܶܠܶܗ ܓܘܒܳܢܶܐ ܢܰܥܝܡܶܐ ܩܘܡ ܐܰܬ ܬܰܪܥܶܐ ܠܰܪܘܰܠ. ܗܷܢ ܡܘ ܥܰܡܐ ܡܰܪܦܶܠܶܗ ܐܰܒ ܒܳܪܝܝܰܬ ܕܰܡ ܡܰܝܶܐ ܦ݁ܝܣܷܢ ܠܓܰܘܰܝܝܶܗ. ܒܝ ܫܰܬܐ ܕܰܢ ܐܰܠܦܐ ܘܬܫܰܥܡܐ ܘܐܷܫܬܝ 1960 ܓܪܷܫܫܶܗ ܒܳܪܝـܝܰܬ ܕܘ ܫܬܳܝܐ ܕܰܡ ܡܰܝܶܐ ܠܝ ܘܱܠܰܝܶܐ ܠܓܰܘܶܗ ܕܰܒ ܒܳܬܶܐ. ܥܰܠ ܕܟܷܬܝܐ ܐܝ ܘܱܠܰܝܶܐ ܥܰܠ ‌ܐܝ ܫܶܢܐ ܥܰܡܷܪܬܐ، ܚܦܷܪܪܶܗ ܐܰܙ ܙܰܒܘܩܳܢܰܝܕ݂ܰܗ ܘܡܰܚܰܬܬܶܗ ܐܰܒ ܒܳܪܝܝܰܬ ܬܰܚܬܰܗ ܕܝ ܐܰܪܥܐ. ܒܘ ܚܦܳܪܰܢܐ ܢܩܝܘܝ ܗܷܢ ܡܰܡ ܡܥܰܪܶܐ. ܐܶܠܐ ܐܘ ܥܰܡܐ ܣܘܪܝܳܝܐ ܗܶܫ ܠܐ ܢܰܦܷܩܘܰܐ ܠܝ ܓܳܠܘܬ݂ܐ ܘܠܐ ܛܪܶܠܶܗ ܕܡܳܠܷܢܢܶܗ ܡܟܰܠܫܝܠܶܗ. ܡܰܦܷܬܬܶܗ ܐܰܒ ܒܳܪܝܝܰܬ ܥܷܠ ܡܷܢܢܶܗ. ܐܶܠܐ ܒܝ ܫܰܬܐ ܕܰܢ ܐܰܠܦܐ ܘܬܫܰܥܡܐ ܘܬܫܰܥ ܘܬܷܫܥܝ (1999) ܠܝ ܕܰܘܠܶܐ ܓܪܷܫܠܰܗ ܒܳܪܝـܝܰܬ ܕܰܡ ܡܰܝܶܐ ܦ݁ܝܣܷܢ (ܩܰܢܰܠܝܙܰܨܝܳܢ) ܠܓܰܘܰܗ ܕܡܷܕ݂ܝܰܕ݂. ܥܰܒܝܪܝ ܒܰܡ ܡܰܟܝܢܰܬ ܪܰܒܶܐ ܚܦܷܪܪܶܗ ܘܬܘܷܪܪܶܗ ܐܰܙ ܙܰܒܘܩܳܢܶܐ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܗܘܠ ܡܷܬܪܳܐ ܘܦܰܠܓܶܗ. ܡܰܥܠܰܣܰܦ ܓ݂ܱܠܱܒܶܐ ܡܰܡ ܡܥܰܪܶܐ ܘܡܰܓ ܓܘܒܳܢܰܢܝ ܬܘܝܪܝ ܐܰܩ ܩܛܳܪܰܬ݂ܬ݂ܶܗ. ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܡܷܢܢܶܗ ܡܰܟ݂ܠܰܠܠܶܗ ܒܰܩ ܩܰܡܝܳܢܰܬ ܕܥܰܦܪܳܐ ܘܢܩܘܪܬܐ ܠܓܰܘܰܝܝܶܗ. ܒܷܫܪܳܠܐ ܗܶܫ ܣܬܶܐ ܢܰܩܩܰܬ ܟܡܷܟ݂ܦܳܨܝ. ܗܷܢ ܕܘܟܳܬ݂ܶܐ ܕܟܷܬܘܰܝܢܶܐ ܐܘ ܥܰܡܐ ܣܘܪܝܳܝܐ ܐܰܦ݁ܦ݁ܶܗ ܠܐ ܛܪܶܠܶܗ ܕܡܳܠܷܢܢܶܗ ܐܶܠܐ ܡܳܣܰܪܪܶܗ ܩܰܠܷܒ ܬܰܚܬܰܝܝܶܗ ܒܝ ܫ̰ܡܷܢܬܐ ܣܝܡܷܢܢܶܗ. ܒܷܫܪܳܠܐ ܕܐܳܬ݂ܶܐ ܕܡܝܫ̰ܳܟܐ ܡܷܕ݂ܝܰܕ݂ ܒܐܝܕ݂ܶܗ ܕܒܱܠܱܕܝܝܶܐ ܡܳܪܶܗ ܕܐܝܕ݂ܰܥܬܐ ܕܡܰܢܕ݂ܦܐ ܘܕܷܡܥܰܕܠܐ ܐܰܡ ܡܥܰܪܰܢܝ ܟܳܡܷܬܝܰܩܰܢܢܳܐ ܓܷܕ ܗܳܘܷܢ ܕܘܡܳܪܐ ܒܷܒܪܝܬ݂ܐ ܒܰܢ ܐܰܠܦܳܘܰܬ ܢܳܫܶܐ ܙܝܰܪܰܬܫ̰ܝܝܶܐ  ܬܘܪܝܣܬ ܓܷܕ ܐܳܬ݂ܶܐ ܠܘ ܟܪܳܟ݂ܐ ܘܠܝ ܚܙܰܝܬܰܬ݂ܬ݂ܶܗ.      

ܡܰܠܦܳܢܐ ܐܰܝܗܰܐܢ ܓܘܪܩܰܐܢ 12.09.2018

        </p>
          <!-- Repeat the <p> element as needed -->
      </div>

      <div type="transcription">
        <p xml:lang="en">
          <anchor xml:id="test.latn.1" corresp="test.syr.1"/>
          <!-- For the xml:id in this div, you would want to change the system so that it says filename.trans.1 -->
          Am mcare d Mëḏyaḏ
        </p>
          <!-- Repeat the <p> element as needed -->
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
